<game>
    <gameConditions>
        <statRequired name="életerő" min="1"/>
    </gameConditions>

    <character>
        <stats>
            <stat name="Életerő" dice="2d6 value maxValue"/>
            <stat name="Ügyesség" dice="2d6 value maxValue"/>
            <stat name="Szerencse" dice="2d6 value maxValue"/>
            <separator/>

            <stat name="Arany" value="20"/>
            <stat name="Ékkövek" minValue="" maxValue="" value=""/>
        </stats>

        <inventory>
            <group name="Felszerelés">
                <item name="kard"/>
                <item name="bőrvért"/>
            </group>
            <group name="Bájitalok">
                <item name="viagra" amount="3"/>
            </group>
        </inventory>
    </character>

    <pages>
        <page id="init">
            <text>
                Hogyan küzdj meg a Labirintus teremtményeivel?
                ==============================================

                Mielőtt belevágnál ebbe a kalandba, fel kell mérned mennyire vagy erős, illetve gyenge. Van egy kardod, egy pajzsod és egy hátizsákod étellel, itallal az útra. Felkészültél a feladatra, megtanultál a karddal bánni, és keményen edzettél, hogy erős légy.
                Hogy megtudd, milyen hatékonyak voltak előkészületeid, dobókockával állapítsd meg Kezdeti ÜGYESSÉG ÉS ÉLETERŐ pontjaidat. Ezen az oldalon találod a Kalandlapot, melyre feljegyezheted kalandod részleteit. Ugyanitt jelölheted ÜGYESSÉG ÉS ÉLETERŐ pontjaidat is.
                Jól teszed, ha ceruzával irod a pontokat a Kalandlapra, vagy fénymásolatot készíttetsz erről az oldalról, hogy azt újabb játékra is felhasználhasd.

                ÜGYESSÉG, ÉLETERŐ ÉS SZERENCSE
                Dobj egy kockával. Adj 6-ot a dobott számhoz, és az összeget írd be a Kalandlap ÜGYESSÉG négyzetébe.
                Dobj két kockával, és az eredményhez adjál 12-t, a kapott számot írd be az ÉLETERŐ négyzetbe.
                Van egy SZERENCSE rovat is. Ehhez egy kockával dobj, és 6-ot adj az eredményhez, majd az összeget írd be a SZERENCSE négyzetbe.
                Különböző okok miatt, melyeket majd részletesen elmagyarázunk, UGYESSÉG, ÉLETERŐ és SZERENCSE pontjaid a kalandok során folyamatosan változnak. Pontosan kell vezetned őket, ezért azt tanácsoljuk, hogy kis betűkkel írj a négyzetekbe, vagy tarts kéznél radírt. De soha ne töröld ki Kezdeti pontjaidat, mert, bár további ÜGYESSÉG, ÉLETERŐ és SZERENCSE pontokat szerezhetsz, összegük soha nem lépheti túl a Kezdeti értéket, kivéve néhány nagyon ritka alkalmat, amikor a megfelelő oldalon ezt az utasítást kapod.

                ÜGYESSÉG pontjaid kardvívótudásodat és
                általános harci tapasztalatodat mutatják.
                Nem árt minél több ilyen pontra szert tenni.
                AZ ÉLETERŐ Pontok jelzik kondíciódat, az
                akaraterődet, hogy túlélj egy-egy helyzetet,
                eltökéltségedet, állóképességedet, minél ma-
                gasabb az ÉLETERŐ pontszám, annál hosz-
                szabb ideig maradhatsz életben. A SZERENCSE
                pontok mutatják, mennyire vagy szerencsés
                ember. A szerencse és a varázslat az úr abban
                a fantasztikus birodalomban, amelybe most
                behatolsz.

                A CSATA
                Sürün találsz majd olyan oldalakat, ahol azt az utasítást kapod, hogy küzdjél meg valamilyen teremtménnyel. Lehet, hogy lesz választási lehetőséged, de ha nem, vagy ha úgy döntesz, hogy vállalod a harcot, azt a következő módon kell megvívnod:
                Először is jegyezd fel a teremtmény ÜGYESSÉGÉT ÉS ÉLETEREJÉT a Kalandlapod elsö üres Harc Szörnyekkel feliratot viselö rovatába. A teremtmények pontszámait minden alkalommal megadja a könyv, amikor összecsapsz valamelyikükkel.

                A harc menete
                =============

                1.Dobj két dobókockával a teremtmény nevében. A kapott számot add az ő ÜGYESSEG pontjaihoz. Az összeg az Ő TÁMADÓEREJE.
                2.Dobj két kockával most a magad nevében, és add az eredményt saját jelenlegi ÜGYESSÉG pontjaidhoz. Ez a te TÁMADÓERŐD.
                3.Ha a te TÁMADÓEROD nagyobb, mint a teremtményé, akivel küzdesz, megsebezted. Lépj tovább a 4. lépésre. Ha a teremtmény TÁMADÓEREJE nagyobb, ö sebzett meg téged, és haladj az 5. lépésre. Ha a két TAMADÓERŐ egyforma, kivédtétek egymás csapását, és a következő Fordulót az 1. lépéstől elölről kezditek.
                4.Megsebezted a teremtményt, ezért vonjál le 2 pontot ÉLETEREJÉBŐL. Felhasználhatod SZERENCSÉDET is, hogy további sebeket
                ejts rajta (lásd odébb).
                5.A teremtmény sebzett meg téged, ezért vonjál le 2 pontot saját ÉLETERÖDBŎL. De ilyenkor is lehet SZERENCSÉD (lásd odébb).
                6. Végezd el a szükséges módosításokat mind saját, mind pedig ellenfeled ÉLETEREJÉBEN (és SZERENCSÉJÉBEN, amennyiben ez szükséges).
                7.Kezdd el a következő fordulót meglévő UGYESSÉG pontjaid alapján, azaz ismételd meg a lépéseket 1-6-ig. Addig játszhatsz, amíg vagy a te, vagy a teremtmény ÉLETERŐ pontjai nem fogynak el (halál).

                MENEKÜLÉS
                Bizonyos pontoknál lehetőséget kapsz rá, hogy elmenekülj a csatából, ha a dolgok rosszra fordulnának. Ha azonban elmenekülsz, ellenfeled automatikusan megsebez téged (vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot), ahogy hátat fordítasz neki. Ne feledd, hogy ilyenkor is használhatod a SZERENCSÉDET, hogy csökkentsd az így elszenvedett sebesülést. Csak akkor menekülhetsz el, ha ezt az adott fejezetpont kifejezetten megengedi.

                CSATA EGYNÉL TÖBB TEREMTMÉNNYEL
                Ha egynél több lénnyel kerülnél egyszerre összeütközésbe, mindig közöljük veled a harcra vonatkozó utasítást az adott pont alatt. Néha egyszerre kell velük megküzdened, néha meg mindegyikkel különkülön.

                SZERENCSE
                Kalandjaid során, akár csatában, akár olyan helyzetekben, amikor a SZERENCSE dönthet sorsod alakulásában (az erre vonatkozó utasítást az adott fejezetpontok alatt megkapod), a SZERENCSÉDRE is számíthatsz, hogy az események kimenetele számodra kedvező legyen. De vigyázz! A SZERENCSÉRE számítani kockázatos, és ha balszerencsés vagy, az eredmény végzetes lehet.
                SZERENCSÉDET a következő módon teheted próbára. Dobj két kockával. Ha a kapott szám nem nagyobb, mint a jelenlegi SzERENCSE pontszámod, az eredmény kedvező. Ha magasabb számot dobsz, mint a jelenlegi SZERENCSE pontszámod, balszerencséd volt, és vállalnod kell a következményeit.
                Úgy hívjuk ezt, hogy Tedd próbára SZERENCSÉD. Minden alkalommal, amikor próbára teszed SZERENCSÉDET, 1 pontot le kell vonnod SZERENCSE pontszámodból. Így hamar rájössz, hogy a SZERENCSÉRE hagyatkozni kockázatos.

                A SZERENCSE használata csatában
                ===============================
                A könyv bizonyos oldalain felszólítunk, hogy Tedd próbára SZERENCSÉD, és közöljük, hogy szerencséd volt vagy sem. A csatákban viszont mindig te döntesz, hogy a SZERENCSED segítségével megpróbálsz-e komolyabb sebet ejteni azon a teremtményen, amelyet épp megsebeztél, vagy csökkenteni annak a sebnek a hatását, amelyet a teremtménytől elszenvedtél.
                Ha te sebezted meg a teremtményt, a fent leirt módon Tedd próbára SZERENCSÉD. Ha szerencsés vagy, komoly sebet ejtettél rajta, és 2 külön pontot levonhatsz a teremtmény ÉLETEREJÉBŐL. Azonban, ha balszerencsés vagy, a seb puszta karcolás, és 1 pontot vissza kell adnod ellenfeled ELETERO pontjaihoz. (Tehát: a szokásos 2 pont levonás helyett most csak 1 pontot vonhatsz le tőle.)
                Ha a teremtmény sebzett meg téged, azért Tedd próbára SZERENCSÉDET, hogy csökkentsd a sebet. Ha SZERENCSED van, sikerült elkerülnöd a teljes csapást. 1 pontot visszaadsz magadnak (2 pontos kár helyett csak 1 pontos kár keletkezett ÉLETERŐDBEN). Ha nem voltál szerencsés, komolyabb találat ért. 1 plusz ÉLETERŐ pontot vonjál le magadtól.
                Ne feledd, hogy minden alkalommal le kell vonnod 1 pontot adott SZERENCSE pontszámodból, ahányszor Próbára teszed SZERENCSED!

                AZ ÜGYESSÉG, ÉLETERŐ ÉS SZERENCSE KEZDETI ÉRTÉKRE TÖRTÉNŐ VISSZAÁLLÍTÁSA

                ÜGYESSÉG
                ÜGYESSÉG pontjaid nem sokat fognak változni kalandjaid során. Helyenként, egy-egy oldalon olyan utasítást találsz, hogy növeld vagy csökkentsd ÜGYESSÉG pontjaid számát.. Egy csodafegyver növelheti ÜGYESSÉGED, de ne feledd, hogy egyszerre csak egy fegyvert használhatsz. Nem tarthatsz igényt 2 ÜGYESSÉG jutalompontra, mert két varázskardod van. ÜGYESSÉG pontjaid száma soha nem lépheti túl Kezdeti értékét, hacsak külön utasítást nem kapsz erre.

                ÉLETERŐ és élelmiszer
                =====================
                ÉLETERŐ pontjaid sokszor fognak változni kalandjaid során, amint megküzdesz a szörnyekkel és elvállalsz lelkesítő feladatokat. Ahogy célodhoz közeledsz, ÉLETERŐ pontjaidnak száma veszélyesen lecsökkenhet, és a csaták különösen kockázatossá válnak, ezért légy óvatos!
                Azt se feledd, hogy ÉLETERŐ pontjaid száma sohasem lépheti túl kezdeti értékét, kivéve, ha egy adott oldalon ezt az utasítást kaptad. Elvesztett ÉLETERŐ pontjaidat élelmiszer elfogyasztásával tudod pótolni. A játékot ot étkezésre elegendő élelemmel kezded. Bárhol megállhatsz pihenni és enni, kivéve harc közben. Egy adag élelem elfogyasztásával 4 elvesztett ÉLETERŐ pontot nyersz vissza. és egy adag élelmiszert vesztesz. Ne feledd, hosszú út áll előtted, így gondosan osztd be élelmedet!
                Ne feledd, hogy ÉLETERŐ pontjaid száma soha nem lépheti túl a Kezdeti értékét, hacsak külön utasítást nem kapsz erre.

                SZERENCSE
                SZERENCSE pontjaidhoz továbbiakat szerezhetsz kalandjaid során, ha kivételesen szerencsés voltál. Ennek részleteit megtalálod a könyvben. Ne feledd, hogy akárcsak az ÜGYESSÉGNÉL és az ÉLETERŐNEL, SZERENCSE pontjaid sem léphetik túl kezdeti értéküket, kivéve, ha egy-egy oldalon ezt az utasítást kapod.

                FELSZERELÉS
                Kalandodat a legszükségesebb tárgyakkal kezded, ám utad során lehetőséged lesz új tárgyakat találni vagy vásárolni. Van egy kardod és egy bőrvérted. Hátizsákodban tartod élelmedet és azokat a kincseket, melyeket utad során szerezhetsz. Kezdetben 20 Aranytallérod van.
                Ezen kívül magaddal vihetsz egyet az alábbi Varázsitalokból, hogy azok kalandod során támogassanak. Egyet választhatsz:

                Az Ügyesség Itala &#8211; visszaállítja UGYESSÉG pontjaidat
                Az Életerő Itala &#8211; visszaállítja ÉLETERÖ pontjaidat
                A Szerencse Itala &#8211; visszaállítja SZERENCSE pontjaidat, és 1-el megnöveli Kezdeti SZERENCSÉDET.
                Ezeket az Italokat bármikor felhajthatod kalandod során. Minden üveg kétadagnyi folyadékot tartalmaz, azaz kalandod során kétszer állíthatod vissza velük a megfelelő képességet a kezdeti értékére. Valahányszor így teszel, azt jegyezd fel, és arról se feledkezz meg, hogy a három Italból csupán egyet vihetsz magaddal az útra, úgyhogy válassz megfontoltan!

                TANÁCSOK A JÁTÉKHOZ
                Hamar rájössz majd, hogy a fejezeteket nem szabad egymást követő sorrendben olvasnod. Csak azt a fejezetet olvasd el, amelyet az utasításban megadnak! Egyébként csak összezavarodsz, és a játék sem lesz az igazi.
                Az egyetlen helyes út minimális kockázatot jelent, és minden játékos, függetlenül attól, milyen pontokkal vág neki, elég könnyen végigmehet rajta.
                Az istenek szerencséje kísérjen utadon a kaland során!

                Melyik italt választod?
            </text>
            <options changePage="backGr">
                <option>
                    <text>Ügyesség Itala</text>
                    <changeItem name="Ügyesség Itala"/>
                </option>
                <option>
                    <text>Életerő Itala</text>
                    <changeItem name="Életerő Itala"/>
                </option>
                <option>
                    <text>Szerencse Itala</text>
                    <changeItem name="Szerencse Itala"/>
                </option>
            </options>
        </page>

        <page id="backGr">
            <text>
                HÁTTÉRTÖRTÉNET
                ==============
    
                Az Osztriga-öböltől délre, nagyjából nyolcvan kilométerre terül el a Koponyák Sivataga. Forró, veszedelmes és mindent egybevetve igen kellemetlen hely, ám te kénytelen vagy átkelni rajta, hisz déli felén terül el a drágakőbányáiról messze földön híres és gazdag Zafirváros. Vonz a hatalmas vagyon, mely minden harcos számára elérhető, aki hajlandó akár a köveket, akár a pénzt kísérni egyik településből a másikba. A munka azonban nem veszélytelen.
                Ahogy a sivatag felé közeledsz, segélykiáltásokat hallasz az utat szegélyező bozótos túloldaláról. Mikor közelebb lépsz, még épp látod, ahogy egy ocsmány Goblin tört márt egy igen fontosnak látszó Elf férfi szívébe, aki azonnal a földre roskad.
                Egyből előre rontasz, hogy elkapd a gyilkost, ám pechedre megbotlasz, az aljas teremtmény pedig észrevesz téged, és eltűnik az aljnövényzetben.
                Csak állsz, és a halott Elf tetemét bámulod. Amennyire meg tudod állapítani, az egyik helyi törzs vezetője lehetett. Kezében egy nagy, kék színű gyémántot szorongat. Hirtelen megrezzennek körülötted a bokrok! Arra gondolsz, talán a Goblin tért vissza, így előhúzod kardodat. Legnagyobb meglepetésedre azonban húsz vagy harminc Elf gyűrűjében találod magadat, akik megfeszített íjakkal vesznek körbe. Egyikük előre lép, és komoran megszólít.
    
                &#8211; Ember! &#8211; kezdi. &#8211; Karddal a kezedben, apám, a Törzsfőnökünk meggyilkolt testével a lábad előtt találtunk rád.
                Rájössz, hogy ezek azt hiszik, te vagy a gyilkos. Tiltakozni próbálnál, azonban az Elf egy intésére elhallgatsz. Az ítélet Labirintusához viszünk fejezi be mondanivalóját. Hátat fordít neked, és elsétál, te pedig kísérőid körében kénytelen vagy követni. Miközben az örök egymás közt vitatják meg a látottakat, megtudod, hogy a labirintus egy titkos hely, ahol a bűnösöket teszik próbára. Minden ..próba" előtt egy kis Aranyszobrot rejtenek el annak mélyén, a próba alanyának pedig meg kell találnia azt. Ha ez nem sikerül, bünösnek ítélik, ám ha rálel, és sikerül kijuttatnia odabentről, ártatlannak találják, és szabadon engedik.
                A fak ritkulni kezdenek, a menet pedig egy hatalmas fa törzsénél megtorpan. A Főnök fia motyog pár szót, mire a kéreg egy része kinyílik, mögötte pedig feltűnik a labirintus bejárata...
            </text>
            <option changePage="1">
                <text>Játék indítása</text>
            </option>   
        </page>

        <page id="1">
            <text>
                Belöknek a lenti alagútba, és rád zárják az ajtót, kizárva ezzel a nyíláson át beszűrődő természetes világosságot. Innentől kezdve kizárólag a falra rögzített fáklyáktól remélhetsz valamennyi fényt. Ahogy szemed hozzászokik a homályhoz, látod, hogy az alagút észak felé indul. Nagyot sóhajtasz a dolog igazságtalansága felett, majd elindulsz abba az irányba.
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="42"/>
            </option>
        </page>

        <page id="2">
            <text>
                A vízbe ugrasz, az áramlat azonban nagyon eros. Megpróbálsz a felszínen maradni, de ez nem könnyű.
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="148"/>
            </option>
        </page>

        <page id="3">
            <text>
                Ahogy óvatosan a drótok között lépkedve eléred a Szobrot, az hirtelen eltünik! A következő pillanatban vészjósló morajlás hangzik fel a fejed fölött, és ahogy arra nézel, látod, hogy hatalmas szikladarabok kezdenek feléd zuhanni. A hatalmas súly porrá örli csontjaidat. Kalandod itt véget ér.
            </text>
            <option>
                <text>Újrakezdés</text>
                <restart/>
            </option>
        </page>

        <page id="4">
            <text>
                A kötél igen rossz állapotban van, és még félúton sem jársz, mikor elszakad... Kalandod itt véget ér.
            </text>
            <option>
                <text>Újrakezdés</text>
                <restart/>
            </option>
        </page>

        <page id="5">
            <text>
                Az ajtó egy tágas terembe nyílik, melynek északi oldalán egy újabb kijárat van, egy lelógó kötél szomszédságában. Csapdának nem látod jelét, így áthaladsz a szobán és leveszed a kötelet. Lenyomod a kilincset, de így sem sikerül előrébb jutnod &#8211; alighanem zárva van.
            </text>
            <initially>
                <execute>
                    <itemRequired name="Aranykulcs"/>
                    <changeOption id="1" text="Kinyitom az ajtót"/>
                </execute>
            </initially>
            <option>
                <text>Kinyitom az ajtót</text>
                <execute>
                    <itemRequired name="Aranykulcs"/>
                    <changePage id="110"/>
                </execute>
                <execute>
                    <alert text="Nincs nálad Aranykulcs."/>
                </execute>
            </option>
            <option>
                <text>Folytatom az utamat</text>
                <changePage id="14"/>
            </option>
        </page>


        <!-- Complex Page sablon for Gábor: -->
        <page id="">
            <text></text>
            <options>
                <option>
                    <text>Opció</text>
                    <execute>
                        <!-- feltételek -->
                        <!-- végrehajtandók -->
                    </execute>
                </option>
                <option>
                    <text>Rövidített opció (nincs feltétel, csak ugrás)</text>
                    <changePage id=""/>
                </option>
            </options>
        </page>

















        <page id="20">
            <text>Az alagút egy súlyos ajtóban ér véget, ami le van zárva. De nem kulccsal: három tekerő gombot látsz rajta. Ha nem tudod a kódot, vissza kell térned a homokos folyópartra és valahol máshol kell próbálkoznod &#8211;.</text>
            <options>
                <initially>
                    <execute>
                        <itemRequired name="Kódpapír"/>
                        <changeOption id="1" text="Kinyitom az ajtót"/>
                    </execute>
                </initially>
                <option>
                    <text>Beírom a kódot</text>
                    <execute>
                        <itemRequired name="Kódpapír"/>
                        <changePage id="47"/>
                    </execute>
                    <execute>
                        <alert text="Nem tudod a kódot."/>
                    </execute>
                </option>
                <option>
                    <text>Folytatom az utamat</text>
                    <changePage id="76"/>
                </option>
            </options>
        </page>
        <page id="21">
            <text>
                A számszerij beállítása pontos volt, esélyed sincs. A lövedék mélyen a nyakadba fúródik, átmetszi a gerincvelödet és a falhoz szegezi ernyedt testedet. Kalandod itt véget ér.
            </text>
            <option>
                <text>Újrakezdés</text>
                <restart/>
            </option>
        </page>
        <page id="22">
            <text>
                Az ajtó egy kis terembe nyílik. Egyik sarkában, egy kosárban egy hatalmas, kutyaszerű teremtmény hever. A szemben lévő falon egy ajtót látsz, mely mellett szögre akasztva egy Bronz Kulcs lóg hívogatóan.
            </text>
            <options>
                <option>
                    <text>Megpróbálok átlopózni</text>
                    <changePage id="81"/>
                </option>
                <option>
                    <text>Inkább visszafordulok</text>
                    <changePage id="108"/>
                </option>
            </options>
        </page>
        <page id="23">
            <text>
                Köpenyed hirtelen megremeg, és felfúvódik, mintha levegővel telne meg. Legnagyobb meglepetésedre elemelkedsz a talajtól. Óvatosan előre lebegsz, majd lágyan leereszkedsz a talajra, a sziklafal lába elé. Amint földet érsz, köpenyed leereszkedik, és ismét úgy csüng le rólad, mint bármelyik közönséges ruhadarab.
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="27"/>
            </option>
        </page>
        <page id="24">
            <text>
                Kardoddal átnyúlsz a rácsokon, a férfi pedig rémülten ugrik hátra. Ujra megpróbálod ezt, azonban nagyobb erővel. Eltalálod a torkát. a sebből bíborvörös vér folyik végig fegyvereden, egyenesen a kezedre. Értetlenül néz rád, majd ülő helyzetbe roskad a padlóra. Ahogy feje elöre esik, visszahúzod a fegyvered és megtisztítod véres kezed. Úgy döntesz, északi irányba folytatod az utad, úgyhogy az ajtón át távozol.
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="72"/>
            </option>
        </page>
        <page id="25">
            <text>
                Sikerül gond nélkül elérned a túloldalt, majd sietve távozol az északi nyíláson át. 
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="52"/>
            </option>
        </page>
        <page id="26">
            <text>
                Vagy száz Elf áll körülötted, megfeszített nyilvesszőkkel, melyek feléd mutatnak. A halott Fönök fia előre lép és az idős férfire néz, aki alig észrevehetően megrázza a fejét. Az Elf komoran elmosolyodik. Bünös! &#8211; jelenti ki. Az utolsó dolog, amit hallasz, az a feléd suhanó nyílvesszők zaja. Kalandod itt véget ér.
            </text>
            <option>
                <text>Újrakezdés</text>
                <restart/>
            </option>
        </page>
        <page id="27">
            <text>
                Egy hatalmas völgy lábánál állsz, melyet egy gyors folyású folyó vájt ki. Próbálsz valami megoldást találni az átkelésre. de csak egy kicsi, eléggé rozoga és korhadt hidat látsz. Ahogy megközelíted, a látod, amint két óriási termesz eszi a fát. Hófehér testükön igen nyugtalanítóan hat két vérvörös szemük. A lények bármelyike bármikor beléd marhatna. Ha sietsz, talán még sikerül átkelned rajta azelőtt, hogy végleg összeroskadna. A másik lehetőséged, hogy megpróbálsz átúszni a sebes folyón.            
            </text>
            <options>
                <option>
                    <text>Megpróbálok átrohanni</text>
                    <changePage id="40"/>
                </option>
                <option>
                    <text>Inkább úsznék</text>
                    <changePage id="2"/>
                </option>
            </options>
        </page>
        <page id="28">
            <text>
                Egy idő után újabb elágazásba botlasz. A déli ágról úgy véled, az visszafelé vezetne, ezért északnak indulsz.
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="67"/>
            </option>
        </page>
        <page id="29">
            <text>
                Egy idő után újabb elágazásba botlasz. A déli ágról úgy véled, az visszafelé vezetne, ezért északnak indulsz.
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="69"/>
            </option>
        </page>
        <page id="30">
            <text>
                A járat nyugati irányba indul, ám hamarosan északnak fordul. Végül elérsz egy ajtóig. mely a keleti falban áll. 
            </text>
            <options>
                <option>
                    <text>Kinyitom az ajtót</text>
                    <changePage id="124"/>
                </option>
                <option>
                    <text>A folyosón akarom folytatni az utat</text>
                    <changePage id="129"/>
                </option>
            </options>
        </page>
        <page id="31">
            <text>
                Végigsétálsz a járaton, mely elágazásban végződik. A déli folyosó visszafelé vezetne, úgyhogy északnak indulsz. 
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="99"/>
            </option>
        </page>
        <page id="32">
            <text>
                Úgy döntesz, késlekedés nélkül elhagyod a szobát, így bezárod magad mögött az ajtót és keletnek indulsz.
            </text>
            <option>
                <text>Menj tovább</text>
                <changePage id="16"/>
            </option>
        </page>
        <page id="33">
            <text>
                Az alagút egy ideig kanyarog, de végig észak felé megy. Hamarosan egy ajtó jelenik meg a jobb oldali falban. 
            </text>
            <options>
                <option>
                    <text>Megpróbálom kinyitni az ajtót</text>
                    <changePage id="5"/>
                </option>
                <option>
                    <text>A tovább akarom folytatni az utat</text>
                    <changePage id="14"/>
                </option>
            </options>
        </page>
        <page id="34">
            <text>
                Az alagút egy ideig kanyarog, de végig észak felé megy. Hamarosan egy ajtó jelenik meg a jobb oldali falban. 
            </text>
            <options>
                <option>
                    <text>Megpróbálom, megiszom</text>
                    <changePage id="102"/>
                </option>
                <option>
                    <text>A tovább akarom folytatni az utat</text>
                    <changePage id="169"/>
                </option>
            </options>
        </page>

    </pages>


</game>